\lawchapterf{Resumen de las modificaciones}

La comisión que trabajó en las modificaciones de la Disciplina está constituida por:
\begin{itemize}
    \item Yudisleydis Cruz Pavón
    \item Adriana González Leyva
    \item Abraham Guerra Mestre
    \item Olga Amarilis Valiente Flores
\end{itemize}

Las principales modificaciones son:
\begin{enumerate}
    \item Nueva estructura por capítulos, secciones y subsecciones.
    \item Corrección general de redacción, ortografía y gramática.
    \item Reorganización y adecuación de los artículos.
    \item Redefinición de los artículos \ref{definicion-liga}, \ref{proposito-liga}, \ref{texto-liga} y \ref{emblema-liga}.
    \item Adecuación del artículo \ref{composicion-liga} para incluir el principio de identidad de genéro según la Biblia.
    \item Adición del artículo \ref{amigo-liga} para definir quiénes son los amigos de la \LMJ{}.
    \item Revisión y adecuación de las funciones de todos los miembros del Consejo Local y Conferencial.
    \item Adición del derecho de los miembros de la \LMJ{} a conocer su Disciplina y participar en sus modificaciones.
    \item Modificación de la frecuencia de las Reuniones de Planeamiento a 2 meses como mínimo.
    \item Adición del artículo \ref{reunion-consejo-conferencial} para definir que el Consejo Conferencial debe reunirse una vez al año como mínimo.
    \item Adición del artículo \ref{informes-consejo} para los informes del Consejo Conferencial a la Asamblea Anual.
    \item Modificación en la cantidad de delegados a la Asamblea Anual por Liga Local en el artículo \ref{delegados-asamblea}.
    \item Modificación de la utilización del comité postulador en las elecciones del Consejo Local, ahora es opcional.
    \item Adición de los artículos \ref{requisito-cargos} y \ref{requisito-presidente} para los requisitos generales de los cargos en la \LMJ{}
    \item Adición del artículo \ref{cargos-vacantes} para definir cómo se cubren los cargos que quedan vacantes antes de concluir el período electivo.
    \item Adición del artículo \ref{direccion-eleccion-promotor} sobre la dirección de la elección del Promotor de Distrito.
\end{enumerate}
