\lawchapter{Disposiciones Generales}

\lawsection{Sección Única}

\article
\label{definicion-liga}
La \LMJ{} es la organización destinada a agrupar, guiar y servir a la juventud de la Iglesia Metodista en Cuba.

\article
\label{proposito-liga}
El propósito de la \LMJ{} es: \emph{Vivir en santidad siguiendo a nuestro Señor Jesucristo. Servir a la Iglesia Metodista, de la que somos parte. Llevar a los jóvenes al conocimiento de la Verdad y afirmar a los que ya la conocen}.

\article
\label{composicion-liga}
La \LMJ{} está integrada por jóvenes comprendidos entre los diecisiete y treinta años de edad, que asuman la identidad sexual según el diseño original de Dios, expresado en Génesis 1:27.

\article
El lema de la \LMJ{} será: \emph{ANTE TODO CRISTO}.

\article
El himno tendrá un carácter provisional, siendo elegido anualmente por el Consejo Conferencial.

\article
\label{texto-liga}
El texto que se empleará para bendecir a los jóvenes será la Bendición Sacerdotal que se encuentra en Números 6:24-26, podrá utilizarse de la siguiente manera:\\ \\
Líder: \emph{El Señor te bendiga y te guarde.}\\
Grupo: \emph{El Señor haga resplandecer su rostro sobre ti y tenga de ti misericordia.}\\
Líder y grupo: \emph{El Señor alce sobre ti su rostro y ponga en ti paz. Amén.}

\article
\label{emblema-liga}
El emblema está constituido por la Cruz de Malta sobre el círculo y, al centro, la Cruz Latina. La Cruz de Malta ilustra el crecimiento de Jesús en sabiduría, estatura, gracia para con Dios y los hombres. La Cruz Latina ejemplifica el sacrificio de Cristo y su victoria sobre la muerte. El círculo significa nuestra fraternidad universal y con Cristo. Los textos usados como referencia son Lucas 2:52 y Mateo 5:3-10.

\article
Los colores de la \LMJ{} serán:\\
El Oro: Significa la Divinidad.\\
El Azul: Significa la Lealtad.
